如果蒙古軍當年繼續向西推進，會唔會打得入歐洲

蒙古之前有班Huns阿提拉，都打到咁上下停左

打得入既話，中國或成最大贏家

因為蒙古=元朝=中國

唔會 因為歐洲有拿破倫

？？？明明已經打左入歐洲啦

打得入 此post已完

蒙古軍隊入面有黑死病，死咗咁多人，都冇能力西進啦。

打得入歐洲
基輔羅斯乜嘢下場呢

打得入成個歐洲

未必打得入西歐
首先佢拉到戰線太長好難補給 隨時進退兩難
而且中歐至西歐愈嚟愈多堡壘，好多都喺山地佔有利位置，純防守嘅話唔容易攻入，見宋朝釣魚城之役
而且西歐軍事力量都比東歐強，蒙古贏到東歐未必贏到西歐
蒙古亦都喺埃及被擊退，證明佢唔是無敵

越南, 日本 都試過打嬴蒙古

咪入咗囉

其實咁講係啱唔啱？

通常認為，1346年，在蒙古軍隊進攻黑海港口城市卡法時，用拋石機將患鼠疫而死的人的屍體拋進城內所引起的。據說當時佔領中亞、西亞的蒙古人進攻黑海之濱一個叫加法的城邦，加法向東羅馬帝國稱臣。面對驍勇善戰的蒙古人，加法人堅壁清野，閉城不戰。蒙古人圍城一年，久攻不下，而瘟疫在蒙古大軍中蔓延。蒙古人知道這種瘟疫會傳染，於是用拋石機將染病身亡的士兵的屍體拋入城內，這可謂全世界最早的細菌戰。加法人不了解這種瘟疫，對拋進來的屍體置之不理，甚至莫名其妙。屍體腐爛後，恐怖的瘟疫便隨之爆發。現在看來，是腐爛的屍體釋放出病菌，污染了空氣，毒化了水源，導致了瘟疫。

日本靠神風

有Rome
點打？
精兵
軍團
係野蠻人可以打？

醒醒，西羅馬已經滅亡咗成千年
東羅馬先正話畀威尼斯盲佬打爆君堡

西羅公元前900幾年bo，蒙古先公元前700打西方
威尼斯？
唔係一個city咩
東羅馬唔係比伊斯蘭打咩

公元前700？

傳統地理上歐亞分界係烏拉爾山，咁蒙古已經攻入咗歐洲。我諗你可能想講蒙古打到去奧格斯堡、亞琛、維也納，甚至係巴黎？

13世紀嘅神羅冇日後咁皇權低落，抵抗蒙古嘅力量應該越西邊越強大。中西歐嘅地理亦不利蒙古軍繼續擴張，東歐波蘭、烏克蘭去到烏拉爾山之間係一馬平原，有利騎兵入侵，但中歐開始有大河高山擋住，向西有多瑙河、易北河、萊茵河，向南有喀爾巴阡山脈同阿爾卑斯山擋住，蒙古鐵騎未必喺呢啲地方享受平原作戰嘅優勢。蒙古軍真係打得入中歐，都好可能好似上面咁講，因為戰線拉得太長，強弩之末不能穿魯縞，結局只係兵敗撤退。

我就覺得打得入！

蒙古軍從來唔缺補給問題，佢哋出征係帶埋家屬牛羊馬，邊打仗邊牧羊，而且佢哋乜都食，老鼠野味人肉都食，做成肉乾仲可以保存得耐，而且沿路所有城都被攻下，佢哋唔係孤軍深入，大後方好多支援！

高山堡壘就更易打，容易被圍住斷你水糧，再拋啲屎尿死屍入城搞細菌戰，更何況當時已經用緊火炮，要攻城用乜易！不過蒙古軍打仗好醒，好少會強攻城，盡量減少傷亡，除非重要據點要搶，就算要搶據點硬攻，佢哋都係推啲百姓啲俘虜喺前面衝，等對方唔敢殺。

蒙古軍打仗係用風箏戰術同騷擾戰術搞到對方殘晒先同你打，蒙古輕騎用速度風箏歐洲重騎，邊走邊射，仲要唔係一堆咁款，係四散咁搞到對方唔知追邊度，你追左，右又返嚟射你，射到對方啲人馬都攰先會玩近戰，歐洲馬雖高大但唔及蒙古馬耐力好，就算西歐戰力幾強都無用，蒙古軍係唔會同你硬碰，蒙古馬同戰術問題！

蒙古呢啲北佬打唔贏埃及 越南呢啲熱帶地區係因為氣温同地勢，佢哋受唔到熱，而越南山林地勢令蒙古馬發揮唔到作用，蒙古帝國疆界所有地區都係越唔過個條線，而埃及軍12萬對蒙古軍2萬都係擊退！

論軍事果時世上無人打得贏蒙古
你打野戰唔夠蒙古射
守城戰 有我地大宋火炮 無可能守到
西歐班重裝兵點會夠蒙古打 撚狗咁撚一定
如果唔係蒙古打OTTOMAN 西歐一早死左

蒙古之所以無入主西歐係因為內戰
完

上面成班人講大宋火砲
求13世紀有火砲嘅史料/文物/專業書籍 ,唔係金庸話有蒙古就有 ,火砲咁勁蒙古人仲用回回砲?
至於話馬木穆克12萬
史界依家共識係史書抄多左個零,埃及無可能動員12萬人,蒙古軍隊人數比馬木穆克仲要多少少

公道D 大宋火炮係得我講
當時蒙古南下宋朝 擄走大批火炮工匠 用於東歐戰線
當時首批攻擊東歐蒙古軍人數約2萬 話多唔多 話少唔少 因為東歐職業軍隊人數仲少

蒙古西征時候根本未有火砲
你個蒙古南下宋朝 擄走大批火炮工匠係邊到黎
世界上現存最早嘅火砲出自係元武宗時期,同你南宋有撚關係
一係就比史料/文物,唔好做歷史發明家OK?

打唔入雖然歷史講到西歐d騎士幾貴幾廢幾冇耐力，但西歐堆騎士確實有能力組團遠征伊斯蘭，爛船都有3分丁

中西歐d城堡，其實難聽d講，結構隨時完善過東方，所以主場打城堡戰真係拖都拖死你 加上打奧地利又要行山、神羅又要爆黑森林 已經唔係蒙古人/中亞人所熟悉一馬平川地形

所以一定打唔入

而且話蒙古人風箏戰術,都就2019年仲停留係十幾年前嘅網文水平,都講過幾多蒙古人重騎兵比歐洲人更多更重裝,而蒙古人戰術一直以重騎兵衝擊作為決勝關鍵,輕騎兵一直都係擾亂敵人陣型為主,講殺傷力蒙古馬弓根本無可能會夠敵人步弓對射,如果一味對射係蒙古人唔夠對面射羅好嗎,而且冷兵器時代無軍隊係可以投射火力就打敗對手(又唔係打機),最關鍵都係重裝部隊衝鋒殺敵
你估歐洲人未見過游牧民族同騎弓手咩,咩欽察人阿蘭馬扎兒人歐洲人同伊斯蘭國家同佢地打交道幾百年有邊次係唔夠佢地打
偏偏到蒙古人先唔夠打,派膠咩

唔好再吹騎射喇
黑韃事略提到蒙古軍完全係騎兵硬碰硬來回反覆衝鋒，騎射唔係用嚟殺人而係打擊敵人士氣
當蒙古軍真係要射人嘅時候佢哋會喺遠處落馬，然後攞長弓徒步射殺敵人

成日見人以為全世界得蒙古人識騎射
你估東歐國家同中亞人見遊牧民族見得少咩

蒙古騎兵好似去到征服中亞學習冶金技術先開始玩重裝騎兵，但佢哋本身都係衝鋒為主，其他文明嘅騎兵衝鋒完一次就沒有然後了，而蒙古騎兵就真係好似打機咁衝完兜返出去再衝

講真長弓每三十支箭殺到一個人已經非常犀利

都唔明點解啲人吹到騎射用嘅短弓真係用嚟收割敵軍

如果係步兵長弓嘅話 對13世紀嘅歐洲軍隊其實威脅係幾大,百年戰爭前期英格蘭嘅長弓手對當時以鎖甲為主嘅法國騎士係巨大威脅,克雷西戰役長弓手對騎士造成相當殺傷

馬札兒人、匈人：我。。。
西徐亞人：東歐大草原自古以來乃是我們的獵場

唔係征服西夏同金國開始識冶金咩
利申:唔識

欽察人:我同拜占庭人談笑風生時候你班蒙古人仲未出世呀

不過情況有啲麻煩
當時法軍喺拒馬面前屍疊屍，又塞人，場面太過論盡，長弓手仲有氣力嘅話好難唔射中佢哋

唔好意思自
將西夏個地理位置擺咗落中亞，sor

哥倫布發現新大陸最大贏家都係中國

不過其實克雷西英軍都要依靠拒馬,下馬騎士同重裝步兵加上法軍亂黎先頂住騎士衝鋒

當時英國長弓兵係一個 blue blood 隊伍 真係要骨格精奇先入到
一般戰役當時需要弓箭手係大約1至2小時
其實射到幾箭已經算多
法國之所以不敵 多數因為法國政治好混亂同唔齊心

你講邊場戰役先同百年戰爭邊個階段先

同英國長弓手唔係貴族,係由自由農組嘅民兵
英蘭格自由農由小有服兵役嘅義務,而長弓訓練係訓練中嘅重中之重

咪學大陸 term ok？

蒙古打ottoman?

講緊帖木兒打掛

當時大約1400年代
因為英國長弓對手部負擔極大, 所以正常英國長弓手不能連續射箭
當時法國因為皇權唔穩健, 內亂到不堪
果時就彈左個貞德出黎率軍 就成功反CUP 英國
你估貞德真係識帶兵咩 佢只係重新團結左班法國軍人

BTW 我離左題 AND 真係一時搵唔到史實

打得入
當初冇打只係因為大汗死咗
個個返去爭位
至於補給，遊牧民族係唔考慮呢個問題，佢地係沿途搶掠補給
打仗模式同一般文明唔一樣

塞喺拒馬個場面實在太肉酸
明明前面俾啲屍體、泥濘地搞到行都冇得行，做英軍箭靶都算，後面啲傻鳩仲要貼埋身屌屎忽咁樣推自己出去

我講漏咗，嗰場戰役法軍都係有步兵

睇過紀錄片歐洲人做實驗用蒙古人既馬弓射當時既歐洲人用既甲，20米外已經射唔穿
單係騎射一種戰術根本唔係蒙古人橫掃歐亞既原因

法國步兵太弱,唔係點會後來要靠瑞士步兵

克雷西最勁係法國騎兵踐踏友軍熱那亞弩手以致己軍無投射火力反擊依下最搞笑

根本法軍好多戰鬥都贏英軍
英軍係果2場戰役大勝法軍
d人就剩係記得英軍弓兵屌打法軍騎士

農業國家打仗一樣係沿途搶掠補給
孫子兵法都講到明係故智將務食於敵，食敵一鐘，當吾二十鐘;稈一石，當吾二十石
農業帝國軍隊屠城搶掠不在少數

百年分4個階段
法國其實只有第三階段係全輸,其他時間都係打和或者打嬴
其實用國力黎睇,你應該好奇點解法國要打百年先分到勝負

其實計當時法國國情，「法王喺全國對諸侯嘅號召力」同「神聖羅馬皇帝對『帝國』諸邦嘅號召力」邊個強啲？
印象中英格蘭再亂都唔會搞到全國都分封做唔同嘅公國

好心d撚樣咪撚鳩up啦
年份都錯，好撚柒低質

有講唔代表有用
匈奴俾霍去病一路打入去，都係因為霍去病有用呢種咁殘忍個嘅行軍打仗方法

俄羅斯比人叫做韃靼既原因就係曾經對蒙古俯首稱臣
咁你話蒙古有無打入過歐洲？

印象中英格蘭再亂都唔會搞到全國都分封做唔同嘅公國
上面係指神羅定法國

法

霍去病有用所以其他人無用....嗯?

有無source?想睇

同埋你地忽略咗一個最重要嘅地方，
蒙古並唔係全力打去歐洲，佢係同時進攻緊唔同文明

因為呢種方法用咗會俾人批鬥

打歐洲唔知有冇一半兵力

得罪講句，中世紀果時中東歐只係二流國家
蒙古打東非好過啦

好多年前啦，揾唔返
歐洲人好多野都會做實驗試返個結果出黎
唔似某國咁得個吹字
最離譜係秦國弩弓射800米

蒙古係周圍挑機

的確，當時得宋係發達國家

法王(腓力二世)係13世紀初法王直屬王領已經佔到法蘭西王國3/5,唔係全國都係公國(事實上英國一樣好多公爵伯爵)

歐洲佬咪又係
整個十字軍打埋拜占庭

巴打你唔記得換AC啦

宋果陣已經有成億人

Ching Block 柒左我？

巴格達城：

上面有人話南宋係唯一發達國家,請問點定義發達 ?
南宋有一億人口?
宋寧宗嘉定十六年（1223年）12,670,801戶，男口28,320,085人
南宋人口峰值係男口28,320,085,比你估算女口X2,都係5千萬上下,另外5千萬係邊到黎?

蒙古當年係咪真係無敵

打得入又點，睇下元朝，中國人咁鵪鶉都推翻佢，蒙古人、俘虜人口夠唔夠當地歐洲人多？一反檯就收皮啦，識撚管人咩蒙古生番

啲人打AOC打得多用蒙古突騎殺人殺得多掛

不如大家討論下個時如果蒙古打入西歐，會有邊啲對手

個個歷史post都見到您

你錯覺

之前日本歷史post成日見到您

Btw 巴打都係歷史迷

元朝最大問題是「漢化」
結果導致 蒙古人 個個變成漢人咁, 安於逸樂, 唔想打仗

元末果陣, 蒙古人個個好似家陣大陸貪官咁, 食到肚滿腸肥, 連騎馬都唔識

日本歷史POST我明顯係去跟石田巴打學野

明明克雷西同阿金庫爾兩場戰役入面都係顯出英國長弓對住法國重騎板甲係RJ，明明係法國班貴族衰自己On9，英軍醒目識用下馬騎兵同長弓手中途轉職擋衝鋒
都仲有人係咁吹奏英國長弓

長弓真係可以屌打重騎甲鎧甲嘅話啲人使撚轉火繩同燧發槍咩

克雷西長弓仲對以鎖鏈甲為主嘅法國騎兵有殺傷力
阿金庫爾因為法軍騎兵已經開始大量使用半身板甲甚至全身板甲,咁長弓就真係RJ了

蒙古個時冇火炮點可能打得入咁遠 當中又用左幾多漢人將領 你估蒙古人口當時好多？仲要人地政策係放一箭屠一城 只係留女人同工匠 打唔入歐洲都係因為當時蒙古大分裂 忽必烈稱帝 搞到啲親戚嬲嬲豬

果幾大汗國咪又係收皮

第三次西征係打中東唔係打歐洲

蒙古鬼需要補給咩
佢打到邊就搶到邊
遊牧民族本身就唔會專注務農個d

中東遊牧民族都好勁 唔係話一打就死既垃圾

照你咁講 元朝應該得十年命

中東當時唔係遊牧民族,伊斯蘭國家黎

我記得以前d post討論過歐洲重騎兵裝備太重比蒙古人射落馬好多企唔番起身

唔好睇少蒙古複合弓 做過實驗細細把蒙古複合弓既力係大過英國長弓好多 根本唔同科技水平

如果唔計補給問題戰線問題 就咁打我會買蒙古贏

如果元朝冇耶律楚材
應該真係得10年命
下下都屠城陷家產
邊有人生產

大宋火炮運去西歐
史上第一台馬拉車火炮要過多成百年先出現，
即係用人力由內蒙拉去西歐？

屌你老味笑撚到我

其實照你咁講, 大英帝國一樣收左皮
即係證明英國人唔識管治??
一個帝國無論幾強大, 都會有衰落既一日, 包括羅馬
如果你認為一個帝國衰落, 就代表係垃圾, 咁你真係錯得好離譜

可能幾百年後, 美國都會衰落, 唔通你又認為美國是垃圾??